*الفضاء, حيث مستقبل الإنسانية*

إنها فرصة الإنسانية للاستكشاف, التطوير, الاستخدام و الازدهار بطرق عديدة. طريق لضمان *التعمير, التنمية, الانفتاح, المساواة* في تلك الجهود المبذولة الإنسانية كلها.

لذلك, نتعهد إلتزام التالي:

المبادئ
----

يجب أن يكون لأي أحد الحق في استخدام و استكشاف الفضاء الخارجي لغرض المنفعة و بما ف.يه الصالح للإنسانية

استكشاف و استخدام الفضاء الخارجي يجب أن يكون في اطار تعاوني و تضامني.

استخدام الفضاء الخارجي يجب أن يكون حصراً للأغراض السلمية.

يجب ألا تكون الربحية هي الدافع الأول لاستكشاف الفضاء

يجب توفر حق الوصول إلى الفضاء و حق الإطلاع على تكنولوجيا و بيانات الفضاء للجميع.

***

و لتحقيق هذه المبادئ, يجب الالتزام بما يلي:

الركائز الأساسية
----

**إتاحة المصادر**

كل التقنيات التي تم تطويرها من أجل استخدامات الفضاء الخارجي يجب أن تنشر و تتاح تحت مبدأ رخصة استخدام المصادر المفتوحة

**إتاحة البيانات**

كل البيانات المتعلقة أو تم الحصول عليها نتيجة بعض أعمال الفضاء الخارجي يجب أن تكون متاحة بحرية للاستخدام و البناء عليها لأي حد أينما كان, كما يجب أن تتم مشاركتها و ادارتها وفقاً للمبادئ المذكورة أعلاه

**إتاحة عملية التطوير**

كل التقنيات المتعلقة بالفضاء الخارجي يجب أن يتم تطويرها في إطار من الشفافية, الوضوح, التوثيق, القابلية للاختبار و المعيارية بطريقة كفء.

**إتاحة الحوكمة**

كل تقنيات الفضاء الخارجي يجب حوكمتها بالتشارك و التعاون و المباشرة و التوزيع.


***


Support
----

The Manifesto is a bedrock for development in the space age. By adding you or your organization, you can show your support for its principles and pillars.

To join as an organization or individual, sign below.

{{< form-sign action="https://airform.io/manifesto@libre.space" >}}